癲狗系列 - 蘿蔔糕

材料:
6斤半蘿蔔 (去皮，刨絲)
1斤粘米粉
臘腸6條 (切粒，炒香)
元貝，蝦米 (浸過，king乾水，炒香)
冬菇 (唔記得浸)

1. 落油炒蘿蔔絲

2. 炒到出哂水謝哂皮，落臘腸粒，蝦米粒，元貝粒

3. 等d味出哂黎，開始調味，糖2茶匙，白胡椒粉1.5茶匙，鹽1.5茶匙，攪勻煮一煮。

4. 落粘米粉，分批落，唔好一次落咁多，如果唔係好難攪勻。落一次粉，用獲剷背掃平掃勻，再翻一下d蘿蔔漿，再用獲剷背掃平掃勻，重覆至所有粉用完為止。

5. 上碟，水滾蒸40分鐘

6. 完成。蒸好已經同屋企人忍唔住食左一半，好味既蘿蔔糕，果然係蒸好食過煎既，不過我都會留番d聽日煎

6. 如果想個質感滑d，可以加鷹粟粉，不過我冇加，因為我覺得咁樣已經夠好食

呢次識玩 圖文教學

以前成日都係咁，不過之前有巴打要求拍片我咪玩下囉。。拍得片又懶打字

最愛蘿蔔糕

過年食咗十幾底都未厭

no good

指教下

因為我唔鍾意食蘿蔔糕

好足料喎

狗巴強勢回歸

我同你相反
我覺得蘿蔔糕要煎先好食
年糕就要蒸嘅好

雞雞 點解D蘿蔔糕D粉咁大陣味

炒先正

我媽中意

d藥食哂我又會發癲

xo醬

用左幾多時間

刨皮加刨絲20分鐘，煮約20至30分鐘，蒸每底40分鐘，共兩底

我口味好怪